%@metapost:guadeloupe2002.mp
%@Titre: Guadeloupe -- 2002
Une entreprise a dépensé en tout 14\,000~\si{\EuRo} en 2001
pour l'entretien de ses voitures.
\begin{enumerate}
\item Compléter le tableau ci-deessous:
$$\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
\hline
\textbf{Marque de voitures}&\textbf{A} &\textbf{B}&\textbf{C}&\textbf{D}&\textbf{E}  \\
\hline
\textbf{Nombre de voitures}&2&3&3&4&8  \\
\hline
\textbf{Dépense par voiture}&300~\si{\EuRo}&1\,000~\si{\EuRo}&\qquad&1\,350~\si{\EuRo}&450~\si{\EuRo}\\
\hline
\textbf{Dépenses totales}&&&&& \\
\hline
\end{tabular}
$$
\item Calculer la dépense moyenne pour l'entretien d'une voiture.
\item Les dépenses totales d'entretien ont été représentées dans le
  diagramme circulaire ci-dessous, mais la légende a été effacée.

Rétablir la légende.
$$\includegraphics{guadeloupe2002-2}$$
\end{enumerate}